「小確幸」個「確」字點解？

成日見到人ig講小確幸，咁個「確」字點解？定佢只係一個詞綴？望賜教

確實

微小而確實的幸福(小さいけれども、確かな幸福)
語出村上春樹

個‘確’字係敲門嘅擬聲詞 確確確
所以小確幸是解幸福嚟敲門

同蝗語潮語一樣為簡而簡

你係正確

屌確幸

崇日撚話係日本嘢，一定係好字好詞

未見過日本人用

唔明點解唔叫小幸運